<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>機能・用語解説 on アイマストドンFAQ</title>
    <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/</link>
    <description>Recent content in 機能・用語解説 on アイマストドンFAQ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    
	<atom:link href="http://faq.imastodon.net/how-to-use/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>アカウント</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/account/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/account/</guid>
      <description> マストドンのアカウントには次の2種類があります。フォローの承認プロセスが異なります。「設定」→「プロフィールを編集」→「非公開アカウントにする」からいつでも切り替えることができます。
公開アカウント 誰からでも自由にフォローできます。
非公開アカウント アカウントページのアカウント名の右横に鍵マークが表示されます。
誰かからのフォローは、まず フォローリクエスト という形で自分に届きます。自分が許可したユーザーのみが自分をフォローすることができます。 自分へのフォローリクエストは『スタート』の『ナビゲーション』メニュー内、『フォローリクエスト』から確認することができます。
Twitterの非公開アカウントとは仕様が異なります ので、以下のWarningをよくお読みください。また、アカウント名、表示名、プロフィール、アイコンは非公開にはなりません。
非公開アカウントであっても、公開範囲が「公開」または「未収載」であるトゥートは誰でも閲覧できます。自分のフォロワーのみにトゥートを見せたい場合は、必ず公開範囲を「非公開」に設定してください。公開範囲を常に非公開にする方法は公開範囲のページをご覧ください。
また、過去のトゥートの公開範囲は変更できないため、非公開アカウントに設定する前の「公開」または「未収載」トゥートは非公開アカウントに設定した後も誰でも閲覧できます。閲覧されたくないトゥートは削除してください。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>トゥート</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/toot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/toot/</guid>
      <description>マストドンへの投稿のことを指します。Twitterで言うところのtweetです。
マストドンでは1トゥートで最大500文字まで投稿でき、4枚までの画像または1つの動画を添付できます。 また、ハッシュタグをつけたり、公開範囲を設定したりすることができます。
トゥートの固定 自分の「公開」、「未収載」トゥートは固定することができます。
自分のトゥートの下部にある詳細メニューをクリックし、「プロフィールに固定表示」を選択すると固定されます。 固定されたトゥートは『スタート』の『ナビゲーション』メニュー内、『固定されたトゥート』から閲覧することができるほか、自分のプロフィールページのトゥート欄最上部に固定で表示されます。
日本語(im@s)では「あふぅ」と呼びます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返信(リプライ)</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/reply/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/reply/</guid>
      <description>各トゥートの下部に表示されている返信マークをクリックすると、そのトゥートに対して返信(リプライ)することができます。
トゥートに返信すると、返信先のユーザの通知カラムにあなたの返信が表示されます。
返信トゥートは目印として、トゥートの先頭に返信先のユーザ名を&amp;rdquo;@ユーザ名&amp;rdquo;の形で入力します。複数の返信先をもつこともできます。また、返信先が他のインスタンスである場合は、返信先のユーザ名は&amp;rdquo;@ユーザ名@インスタンス名&amp;rdquo;の形になります。
また、特定のトゥートに対する返信ではなく、ただ先頭に宛先のユーザ名を&amp;rdquo;@ユーザ名&amp;rdquo;の形で入力したトゥートは、(厳密にはリプライではありませんが)リプライと呼ばれることが多いです。この場合も宛先ユーザの通知カラムにそのトゥートが表示されるため、必ず気づいてもらいたいというときに使うと良いでしょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お気に入り</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/favorite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/favorite/</guid>
      <description>各トゥートの下部に表示されている星マークをクリックすると、そのトゥートをお気に入りに登録できます。
トゥートをお気に入りに登録すると、そのトゥートを投稿したユーザの通知カラムにあなたがトゥートをお気に入りに登録したという通知が届きます。
自分のお気に入り一覧は『スタート』の『ナビゲーション』メニューから、『お気に入り』（日本語(im@s)の場合は『ティン！一覧』)をクリックすると見ることができます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブースト(BT)</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/boost/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/boost/</guid>
      <description>各トゥートの下部に表示されているブーストマークをクリックすると、そのトゥートをブーストできます。 ブーストされたトゥートは、自分のフォロワーのホームタイムラインに表示されます。
トゥートをブーストすると、そのトゥートを投稿したユーザの通知カラムにあなたがトゥートをブーストしたという通知が届きます。
日本語(im@s)では「わかるわ」と呼びます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CW</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/cw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/cw/</guid>
      <description>CWはコンテンツワーニングの略です。
トゥート入力欄下のCWボタンを押すことで、前書き欄を表示して注意文を書くことが出来ます。CWをオンにした状態でトゥートすると、タイムラインでは注意文と「もっと見る」ボタンのみが表示され、本文は隠されます。見たい人は各自でもっと見るボタンをクリックして本文を展開することで閲覧できます。Mastodonは500文字まで投稿可能なので、本文が長くなってしまった時や、ネタバレや際どいネタなどを投稿するときに使いましょう。
アイマストドンかんたんガイドのページに画像による分かりやすい説明があります。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSFW</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/nsfw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/nsfw/</guid>
      <description>Not Safe For Workの略。「仕事中に見るには適さないよ」という意味。
NSFWは画像や動画の閲覧注意警告のことです。画像や動画を投稿する際に、入力欄下のNSFWボタン（目玉のアイコン）を押すことで、画像は黒く隠された状態で投稿されます。見たい人は各自で画像をクリックすることで閲覧できます。ネタバレになるような画像のみならず、隠されるとつい見たくなってしまう心理を利用した飯テロなどにも使用されています。
アイマストドンかんたんガイドのページに画像による分かりやすい説明があります。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カラムの移動・ピン留め</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/pin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/pin/</guid>
      <description>マストドンではカラムの並び順を変更したり、ピン留め(固定)して表示数を増やしたりできます。
各カラムの右上にある歯車マークをクリックするとメニューが表示されます。メニューの右下にある「」「」ボタンでそのカラムの表示位置を左右に移動させることができます。また、メニューの左下にある「ピン留めする」をクリックするとそのカラムは常に表示された状態となり、右側に同じカラムがスタートカラムとして新たに表示されます。既にピン留めされているカラムでは「ピン留めを外す」となっていて、クリックするとそのカラムは非表示になります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハッシュタグ</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/hashtag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/hashtag/</guid>
      <description>半角「#」から始まる文字列です。 何かのテーマに沿った投稿のときにキーワードとして一緒に書くことで、クリックすると同じハッシュタグが付いたトゥートを集めたハッシュタグタイムラインを表示させることができます。 #デレラジ #millionradio などでラジオの内容を実況したり、 #みんなのP名刺 のような画像をトゥートするタグもあります。
お気に入りタグ機能と組み合わせると便利です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フォロー</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/follow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/follow/</guid>
      <description>特定のユーザーのトゥートが自身のホームタイムラインに表示されるようになる仕組みのことです。自分 を フォローしているユーザーのことを フォロワー 、自分 が フォローしているユーザーのことを フォロイー と呼ぶことが多いです。
他のインスタンスのユーザーをフォローすることを リモートフォロー といいます。
フォローしたいとき フォローしたいユーザーがいるときは、そのユーザーのユーザーページに行き、フォローアイコンをクリックするとフォローできます。ただし、相手ユーザーが非公開アカウントである場合はまずはフォロー許可待ちという状態になり、相手の許可を待つことになります。あなたがフォローしたことは相手ユーザーの通知カラムに通知されます。
フォローを解除したいとき フォローを解除したいユーザーがいるときは、そのユーザーのユーザーページに行き、フォロー解除アイコンをクリックするとフォロー解除できます。あなたがフォローを解除したことは、相手ユーザーには通知されません。
自分へのフォローを解除してほしいとき そのような機能はありません。特定の誰かに対して、自分へのフォローを解除してもらいたいときは、理由をその人にリプライで送信して解除してもらうか、それがしづらい場合には自身からブロックしてください。
自分へのフォローを承認制にしたいとき アカウント設定を非公開アカウントにしてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>インスタンス</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/instance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/instance/</guid>
      <description>imastodon.netやpawoo.netなど、マストドンの個々のサーバーのことを インスタンス といいます。長い単語なので「箪笥(タンス)」と略されることもあります。
多くのインスタンスはそれぞれ独自のテーマ(imastodon.netではもちろん「アイドルマスター」)や文化を持っており、ユーザーは自分の興味や好みに合うインスタンスにアカウントを作ることで、同好の士と存分にコミュニケーションをすることができます。もちろん、特別なテーマを持たず様々な人がいるインスタンスもあります。
それぞれのインスタンスは、それ1つでSNSとしての機能をもっていますが、他のインスタンスともインターネットを介して繋がっており、インスタンス内部でのやり取りと同じ感覚で他のインスタンスのユーザーをフォローしたり、他のインスタンスのユーザーとリプライで会話したりすることができます。
逆に、特定のインスタンスからのトゥートを見たくない場合は、インスタンスミュート機能を使ってインスタンス丸ごとミュートすることができます。
マストドンは知識とサーバーさえあれば誰でもインスタンスを建てて運営することができるようになっています。また、ソースコードを変更してもよいことになっているため、インスタンスの中にはそれぞれのインスタンスの文化に合わせて色々な独自機能を実装しているものもあります。アイマストドンの独自機能についてはアイマストドンの独自機能・仕様をご覧ください。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ミュート</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/mute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/mute/</guid>
      <description>自分のタイムラインから、特定の要素（他のユーザー、他のインスタンス、キーワード）を取り除く（見えなくする）機能です。
ミュートしたユーザーやインスタンスのトゥートがあなたには表示されなくなり、それらのユーザーが行うブースト、お気に入り、フォローなどのアクションがあなたに通知されなくなります。 あなたのトゥートは、引き続きミュートされたユーザーやインスタンスへも表示されます。あなたがミュートした事実は、ミュートされたユーザーへは通知されません。
ユーザーミュート 任意のユーザーへのミュートです。 ミュートしたいユーザーのプロフィールを開き、『』ボタンから『ミュート』（日本語(im@s)の場合は『(アカウント名)は黙ってて！』）をクリックします。
ユーザーミュートの解除 『スタート』の『ナビゲーション』メニューから、『ミュートしたユーザー』（日本語(im@s)の場合は『だまっとけ☆リスト』)を閲覧することができます。ミュートを解除したいユーザーをリストから探し、メガホンのアイコンをクリックします。
インスタンスミュート アイマストドン以外の任意のインスタンスをまるごとミュートします。 ミュートしたいインスタンスに属するユーザーのプロフィールを開き、投稿数左側の『』マークから『(インスタンスのドメイン)全体を非表示』をクリックします。
キーワードミュート 詳しくは「特定の単語をミュートしたい！」をご覧ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブロック</title>
      <link>http://faq.imastodon.net/how-to-use/block/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://faq.imastodon.net/how-to-use/block/</guid>
      <description>特定のユーザーとかかわりを切って、相手に「こちら側のトゥートを見る」ことや、お気に入り、ブースト、返信などの「反応をする」ことをできなくする機能です。
ブロック方法 ブロックしたいユーザーのプロフィールを開き、投稿数左側の『』マークから『ブロック』をクリックします。 このとき、あなたからブロックしたユーザーへのフォロー、およびブロックされたユーザーからあなたへのフォローは解除されます。
ブロックの解除方法 『スタート』の『ナビゲーション』メニューから、『ブロックしたユーザー』（日本語(im@s)の場合は『理由あってブロック！』)を閲覧することができます。ブロックを解除したいユーザーをリストから探し、南京錠のアイコンをクリックします。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>